#+OPTIONS: author:nil ^:{}
#+HUGO_BASE_DIR: ../../../../
#+HUGO_SECTION: post/2023/11
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :toc true
#+HUGO_AUTO_SET_LASTMOD: t
#+HUGO_DRAFT: false
#+DATE: [2023-11-21 二 14:29]
#+TITLE: 矩阵分析（六）函数矩阵的导数
#+HUGO_TAGS: ai
#+HUGO_CATEGORIES: math
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :image https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/3347f176357f4145e1d75ccd268ee8d8.jpg

* 矩阵的导数

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_143153.jpg]]



[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_143931.jpg]]

之前的目的是看明白反向传播算法的推导过程。现在怎么觉得这个不像呢？

* 矩阵的幂级数

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_144226.jpg]]

上面的 2 当中的 $\rho(A)$ 是谱半径，也就是所有的特征值当中最大的那个。3 当中的 $\rho$ 是曲率半径。

毛主席当年也
是叛逆少年。但是他的叛逆是一种正确的方式，而不是盲目发泄或全盘否定。性格的影响是极为重要的。犯浑的
人往往是头脑不清晰。有一个清晰的头脑之后，自然而然会走正确的道路。


[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_150255.jpg]]


[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_150642.jpg]]

* 重点：矩阵函数

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_150923.jpg]]

什么是矩阵函数？这里看不太明白。什么是最小多项式？之前学过。

我现在工作生活的与躺平无异。你躺你的孩也学你躺平。

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_153524.jpg]]




[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_154129.jpg]]
[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_153702.jpg]]

为什么题目让求 $e^{At}$ 因为它好算，也可以是 $\sin At$ 或者 $\cos At$ 。

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_154134.jpg]]


[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_154559.jpg]]

计算量大。高级的要求是熟练度。因为熟练度高意味着一件事一个人努力了，去尝试做到极限了。熟练度真的是
对一个人的最高要求了。算的准之后才是快。做到了又准又快，那么一个人也就成为了这个领域的牛人了。

技能都是一项一项学的。把关键的练到最快。比如五笔能做到击键九次，那就是一个普通人的极限了。看不懂公
式搞人工智能就是空中楼阁。看不懂时候不要想着快，快是懂了之后才练的。


* 矩阵在微分方程组中的应用

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_160737.jpg]]

我对这个世界的复杂性没有足够的认识。想让别人认可，要拿出来大家统一标准的评价体系下的成果。这才能让
人信服。在多数情况下公共评价体系是相对科学与公平的。一个人总是觉得自己与众不同是没有意义的。在大的
领域有出类拔萃的成果才是人才。


[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_161332.jpg]]


[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_161444.jpg]]

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_161732.jpg]]

[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_161852.jpg]]

上面的的 $\tau$ 是变量，手写的 $\tau$ 看着很像是 "2" 。做研究写论文，这些公式要学会，是必不可少的。

* 矩阵函数的性质

由 $A$ 求 $e^{At}$ 很麻烦，但是由 $e^{At}$ 求 $A$ 比较简单。
[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_163013.jpg]]

数学符号的背后是逻辑。上面的公式是可以证明的， up 主没有证明，这个证明我反正是想不到的。


[[file:matrix-analysis-6.org.assets/img_20231121_164349.jpg]]

此处就是矩阵函数求导的方法。

后续还有张量分析这门课。张量的本质就是“多重线性映射”，入门张量分析，再反过头看之前一个博客中讲机
器学习的本质。还是不懂，继续学。
